莫拉堤憶「雙伊」天價轉會內幕：巴塞本出價2200萬 伊巴決定轉會只因一人

國際米蘭前主席莫拉堤 (Massimo Moratti) 和前體育總監布蘭卡 (Marco Branca)，在出席活動時談及到當年伊巴謙莫域 (Zlatan Ibrahimovic) 和伊度奧 (Samuel Eto'o) 互換東家的重磅轉會。

二零零九年夏天，國際米蘭與巴塞隆拿完成了一宗重磅交易，巴塞隆拿以伊度奧作價二千萬歐元，外加四千六百萬歐元現金，以總值六千六百萬從國際米蘭簽入伊巴謙莫域。伊巴謙莫域在巴塞隆拿鬱鬱不得志，而國際米蘭則成為三冠王。

莫拉堤說：「在交易前一個月，我和巴塞隆拿主席拿樸達 (Joan Laporta) 吃午飯，他問我關於伊巴謙莫域的事情。我肯定地表示伊巴謙莫域是一名偉大的前鋒，但不一定會賣給他。」

「隨後他來到米蘭，說已經把報價提高到最初二千二百萬的三倍，而伊度奧亦被加入到這筆交易之中。」

前體育總監布蘭卡則表示，其實他們從列卡特 (Frank Rijkaard) 掌舵的「夢二」年代開始，已經一直希望簽入伊度奧：「其實我和伊度奧的團隊已經談了兩、三年，後來當莫拉堤開始與巴塞隆拿討論伊巴謙莫域的轉會時，他就打電話給我，叫我到他的家裏。」

伊巴謙莫域與摩連奴 (Jose Mourinho) 合作得非常開心，原來他決定轉投哥迪奧拿 (Pep Guardiola) 麾下的主要原因，是因為一個人。

布蘭卡說：「在麥士維 (Maxwell) 離開後，我們知道伊巴謙莫域想跟他一起加盟巴塞隆拿，這讓我們感到驚訝。」

巴西守將麥士維和伊巴謙莫域，在二零零一年一同加盟荷蘭勁旅阿積士，自此成為好友，其後更一同在國際米蘭、巴塞隆拿及巴黎聖日耳門合作過。平易近人的麥士維成功駕馭火爆又自我的伊巴謙莫域，而後者更曾稱讚麥士維是「世界上最好的人」。

麥士維回憶他與伊巴謙莫域相識的經過時表示：「一切源於我們到了阿姆斯特丹之後。我們同時到達的，然後一起到銀行開賑戶、一起買手機、共享同一個翻譯，而阿積士亦安排我們住得很近，我們什麽事都一起做。」

「他是個不懂理財的瑞典人。來到荷蘭的第二週，他打過來說自己買車花光了所有錢，於是有一日他在訓練時說：『喂！麥士維，我要來你家住兩個星期，直到阿積士發薪。』這令我們的關係變得更密切，因為我們實際上一整天都在一起。於是，友誼就這樣開始了。」

伊巴謙莫域曾經說過，自己更喜歡與南美和非洲球員相處，因為歐洲球員充滿機心和野心，不像他們那樣幽默樂天：「有他們相伴，我覺得非常輕鬆，他們風趣的談吐和處世的態度都深得我心。而麥士維與我認識的巴西人又有所不同，他絕非派對狂人，他極度感性，非常戀家，而且極富同情心。如果我必須指出他的缺點，那就是他實在太過善良。」

與伊巴謙莫域同年的麥士維，早在二零一七年掛靴，當時伊巴謙莫域在社交網站向這位好友致敬：「不論作為男人還是足球員，都沒有言語能夠形容這個人。謝謝你所有曾經為我做過、還有繼續會做的一切，謝謝你成為我的朋友。」

伊巴謙莫域非常崇拜摩連奴，是人所共知的事，唯一能夠讓他離開米蘭和摩連奴的，或許只有麥士維。

『喂！麥士維，我要來你家住兩個星期，直到阿積士發薪。』

佢究竟有幾大洗先會咁
定係藉口黎想hehe

咁撚friend

射人先射馬

赤兔

大家都冇理過個轉會
Focus哂喺麥士維度

Maxwell同Ibra真係fd到連轉會都一齊轉

喺四個國家同過隊

買Maxwell送伊巴 幾抵

球壇義兄弟

佢真係犀利 伊巴應該好聽佢話

人中出赤兔